$12000/$17000 list 求評

主要用途打機
3a大作為主
$17000個條會輕輕超頻
邊條會抵玩啲

$12000 list
cpu : intel core i5-9400f

mb : msi b360 gaming pro carbon

ram : kingston hyperx fury 8gb x 2 2666mhz

gpu : msi rtx 2080 ventus 8gb v2

ssd : adata sx6000 lite 1tb

hdd : seagate 3tb

psu : antec hcg gold 650w

case: corsair 100r

$17000 list
cpu : intel core i5-9600k

mb : msi mpg z390 gaming pro carbon

ram : g.skill trident z royal 3600 8gbx2 silver

gpu : msi rtx 2080 gaming x trio 8gb

ssd : samsung 970 pro 512gb

hdd : seagate 3tb

psu : corsair rm750x

case: corsair 450d/define r6 glass gunmetal

cooler : msi core frozr xl

萬7都係得9600k

萬2條list加1000上8700咪幾好

打1080p 2k定係4k？

萬7用9700k啦

萬二 都係得2666
1tb ssd 有冇真係咁既需要
i5 配2080
d 錢分配有d 唔合理喎

我4790k配2080都係咁

$17000條list 啲錢扔咗落對ram 到

信仰list
條ram性能無咩特別

4790k 你換顯卡upgrade 點同姐

17000個條下午係另一個post有畀巴打們指教咗
但b板最多唔係行到2666咩？

特價$888
b板最高唔係2666咩

2k 144啊
今日巴打都畀咗啲建議我
2k最少2080

有貴買貴

其實比你3200 分唔出差別

明白
今日有巴打提過類似既建議
唔該巴打
我今晚會再用個屎忽執過條list

轉頭我砌多次

cpu : intel core i7-9700k

mb : asrock z390 phantom gaming 4

ram : adata xpg d10 3200 8gb x 2

gpu : msi rtx 2080 ventus 8g v2

ssd : samsung 970 evo plus 250gb

hdd : seagate 3tb

psu : corsair rm750x

case: phanteks eclipse p600s

cooler : be quiet dark rock pro 4

$15178

我買返嚟都係諗住xmp

ram...
hdd...

誠心建議
hdd 你換4tb toshiba好少少

ram啱啱好似咁多位巴絲都唔建議放咁多錢
4tb真係用唔哂

我記得同樣3200 賊船平少少仲有燈
Hd就我之前買黎用望過下segate dm易伏，或者講。。。9成3tb都係伏黎

利申買完4tb wdhgst後悔唔係買8tb吐巴

你youtube 一下 ddr4 ram 2666 vs 3200
ram 速度係會影響fps 大概有10-20%

唔熟超頻就買普通i7好嗎
買左你又發揮唔到性能

另外有錢上evo 500gb read write 快好多

2019年啦，唔好講到超頻仲係好難，而家好多板都係禁個掣就搞掂，當然超盡又係另一回事

我玩全境封鎖2 仲用緊2133

係呀買k唔超仲好

買左k 就唔會唔超喇

didplay card 仲買 v2
唔係話唔得嘅
有個傻仔冇閱讀理解買左V2 日日屌悠二

真係唔係講笑
就算D人上黎問LIST
你都唔知佢係咪連BIOS都唔識入

唔識上黎問
就有人答佢喇
你洗擔心嘅

6k樓下 2080 除左ventus v2 仲有邊張好買

Galax RTX2080 EX(One-Click OC)
5688

MSI RTX2080 Ventus 8G *V2*
5699

ASUS TURBO RTX2080 8G
5700

ASUS DUAL-RTX2080-8G
5950

gigabyte

btw 用緊evga 2080 black
一出就屌

萬七都係9700k
想知玩9900k要咩筆直

GIGABYTE / 技嘉 GeForce RTX2080 WINDFORCE 8GB GDDR6 三風扇顯示卡(GV-N2080WF3-8GC) HK$ 5699
完全忘記左仲有技姦

newegg 平幾舊 自己做rma 方便?

msi記得係要寄返去us

郵寄易過去都唔洗一舊 ok la

evga我覺得靚仔好多寄台灣又平又快

依家唔係開個xmp就得啦咩？

同埋9700k都係巴打們既建議
而家又叫我買返普通i7

我知道求人係要態度好
我就係因為新手
google完唔太熟所以先要上嚟問
但笑鳩我都講個原因比我知啊
等我知衰邊先得架

照用9700k啦
普通得8代8700 舊貨
就算唔超9700k都快過8700

好既
唔該巴打

佢個意思係 有另一位巴打買v2 果時市場上仲有V1 賣緊一樣價
果位巴打問完油二意見買左V2 之後上來話油二伏左佢
佢咪笑鳩佢 唔買V1 買V2
你而家情況唔一樣 市場應該無V1 賣啦
6K樓下得番樓下幾張 會點選擇呢
Galax RTX2080 EX(One-Click OC)
5688

MSI RTX2080 Ventus 8G *V2*
5699

ASUS TURBO RTX2080 8G
5700

ASUS DUAL-RTX2080-8G
5950

GIGABYTE / 技嘉 GeForce RTX2080 WINDFORCE 8GB GDDR6 三風扇顯示卡(GV-N2080WF3-8GC) HK$ 5699

好既
我參詳下有乜分別先
唔該巴打

我個人咁排 上至下
ASUS DUAL-RTX2080-8G

Galax RTX2080 EX(One-Click OC)

GIGABYTE / 技嘉 GeForce RTX2080 WINDFORCE 8GB GDDR6 三風扇顯示卡(GV-N2080WF3-8GC) HK$ 5699

MSI RTX2080 Ventus 8G *V2*
5699

ASUS TURBO RTX2080 8G
5700

9900k都係一千左右
但主要係熱力難控制

未超過
就貪佢頻率高D

我都未超過 只係貪K U高頻

唔好買turbo，turbo係比一啲難散熱嘅機箱用, 要係後面排風

giga易唔易壞就真係唔肯定，不過佢個代理就一定濕鳩

咁會唔會浪費左佢功能...
問下意見...

真係giga算數，最少係3fan ，壞唔壞睇彩數

我自己覺得唔用就係浪費
頻率高果DD 快果少少又唔會感覺得到
我會想拎果D錢擺落RAM同顯卡度個效果會明顯D

冇野可以用到100%，點都有浪費，係多同少咁解，用k本身都高少少頻，唔超都快少少，如果你真係會抱住唔想浪費既觀念，得閒做下功課學下超少少，set一次就有排用

9700k同8700個差價
放落顯示卡到都唔會變2080ti

我唔係想玩野 好認真咁答你
你依家呢個時候買機
岩岩就係CPU更新換代中既時期
INTEL 9系岩岩先出 你見到i7得9700K 普通版又未出
AMD 都仲係RYZEN 7 2700X 新CPU最快都要6月7月

超頻雖然可以係主板禁個制就得 始終唔係最佳方案
我自己用過有時都可能會無啦啦藍畫面當機
但係你自己都話係砌機新手
免麻煩當然係買唔駛點樣設定就用到既野就最好啦

CPU我覺得個級數上到去就夠
你買低少少CPU唔會好影響到你個FPS
我會想拎果D錢擺落RAM 顯卡同SSD度
咁樣個效果會明顯D

咁佢之前張LIST都未到17000
12000既話可能買ryzen 7 2700x都唔錯

8700 25xx
9700k 33xx
差八舊水 放落ram 定顯你老母卡 定ssd到會有明顯提昇

8代牙膏u呀，拎果8舊水去開蓋換液金？

以佢上面張LIST
8舊起碼可以拎2 3舊換返KIT SET RAM
再拎多5舊去換 970EVO PR 500GB啦
淨係呢度RAN READ 都快左一倍

打機都係無feel
m.2 load game都唔快sata好多

8700性能都係少9700K 10%左右
你打機上黎都係唔會FEEL到喎

144hz應該feel到

升級cpu最麻煩
而且k u淘汰慢

利申仲用緊4790k,如果當初用4790 一定一早換機

好想知超頻係快左少少
但壽命同溫度係唔係短命/高左...

佢上面張LIST 250GB>一定要換500GB 速度係差左一截
RAM最好都換返KIT SET
CPU用乜等樓主自己諗啦

4k 零碎檔案讀寫有無明顯差別?
如果250gb夠佢用 咁500gb都係無feel

係會熱左，但散熱器頂到就得
至於壽命，我就真係冇聽過有人會壞cpu

只要機箱散熱無問題，唔會有廢熱就好難影響到零件壽命
除非你cpu長期過百度，唔係嘅都幾難壞cpu

外國有文章講過打機既file 既loading 為32k 多
write 為4k 多

換500gb 既ssd 對佢gaming 既loading 係有幫助
而且差價都係500蚊

其實我覺得還可以
如果樓主只係拎部機大機
根本日常用唔太食CPU 筆錢用落顯示卡到好合理
1tb ssd依家都係千銀咁上下 價錢比起以前都好抵
係都使得萬幾蚊 唔好買100r呢d cheap雞箱
d鏍絲勁易滑牙

反正過萬二蚊既機
顯卡己經用左2080
cpu 係i7 級別
用邊粒i7 影響都唔大
可以拎d 預算買好少少其他野會好用d

另外市儈啲去諗，砌得萬幾蚊部機一般都用返起碼3-4年，display卡 ssd ram都可以隨意換，但換cpu基本上都幾麻煩，而且科技發達快，非K版可能3-4年已經迫不得已要換，但係K版仲可以超頻捱多陣

千奇咪再買8700/8700k，當年煙條冇對手偷工減料整粒火爐u出黎要開蓋先搞得掂，9700k d溫度正常好多

Intel 8C8T Core i7-9700K Coffee Lake (3.6GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan HK$ 3380

GIGABYTE 技嘉 Z390 AORUS ELITE Z390,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 ATX M/B HK$ 1300

ADATA AX4U360038G17-DR80 Pair SPECTRIX D80 RGB DDR4 3600MHz 16GB Kit (2x8GB) Liquid-Cooled RGB Ram HK$ 1399

Noctua 貓頭鷹NH-U12S CPU Fan HK$ 400

Samsung 500GB 970 EVO Plus M.2 2280 MZ-V7S500BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 890

Toshiba Enterprise 4TB MG04ACA400N SATA3 /128MB HDD (7x24 企業版) HK$ 797

GIGABYTE / 技嘉 GeForce RTX2080 WINDFORCE 8GB GDDR6 三風扇顯示卡(GV-N2080WF3-8GC) HK$ 5699

CORSAIR RM650X-2 (Full Modular 全模組) 650W 80Plus Gold CP-9020178-UK 火牛 HK$ 799

Fractal Design Define C FD-CA-DEF-C-BK-TG玻璃透明側窗 (黑色) ATX USB3.0 中直立式機殼 HK$ 788

總數: HK$ 15452
想超 就超唔想麻直接用

你呢點我認同
有錢有預算當然可以諗長遠d
但係過幾年ddr5 ram 同pcie gen4都出左
一換ram 又要換版
一換版又要換cpu同display card
都係一樣要買新機
ddr4 都出左好耐了

再加埋ek ssd 散熱就perfect

我既話ram揀3000mhz就夠,hdd就wd
black 3t加個toshiba 480gb ssd。
同埋睇你玩開咩game 我有玩魔獸,poe,依2隻放ssd都用左8,90gb, 如果冇咩特別要放ssd既game ssd就256都得。

250 同500 gb m.2 ssd 唔係差係個容量度
速度都有一倍差別

係有幫助 但不大
就算用m.2 pcie ssd vs sata3 ssd既load game 速度分別都係好細
更何況你m.2 pcie vs m.2 pcie

唔好唔記得上500gb pro 仲有個tbw

black 3tb, toshiba 480gb

容量大d
tbw一定大d
容量細都唔會成日入野落去啦

如果超就唔應該用u12s

14s

所以咪話比500 升上去抵用
我自己用緊果隻intel 320 tbw 超哂都仲用緊

GIGABYTE / 技嘉 GeForce RTX2080 WINDFORCE 8GB GDDR6 三風扇顯示卡(GV-N2080WF3-8GC) HK$ 5699
1

Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-9400F Coffee Lake (2.9GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 HK$ 1320
1

MSI 微星 B360M MORTAR B360,DDR-4,LGA 1151, Intel GbE Lan, USB3.1 Type A/C M.ATX M/B HK$ 699
1

Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2D3000C16 DDR4 3000MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片 HK$ 900
1

Toshiba Enterprise 4TB MG04ACA400N SATA3 /128MB HDD (7x24 企業版) HK$ 797
1

<SSD>WD Black SN750 500GB M.2 2280 3D NAND WDS500G3X0C PCIe Gen3 x4 NVMe SSD固態硬碟 HK$ 849
1

CORSAIR RM650X-2 (Full Modular 全模組) 650W 80Plus Gold CP-9020178-UK 火牛 HK$ 799
1

Fractal Design Define Mini C FD-CA-DEF-MINI-C-BK (黑色) Micro ATX USB3.0 中直立式機殼 HK$ 638
1

總數: HK$ 11701
12k list for reference

9400 2080
bottleneck?

evo970 plus 好似好d?
sn750 要買都買ek 散熱款啦

你點用到咁多tbw
日日狂bt?

jumbo唔見有 with ek

Intel 320喎
我12年買 又成日BT 差唔多啦

用ssd bt會好d?
HDD唔夠BT咩

因為好似香港冇乜人入貨
SN750係主打EK散熱 信仰產品
唔係賣性能
要性能轉去EVO PLUS&PRO 自己加SSD散熱開心D

咁你SSD係系統碟
就算你SET D DRIVE係STORE FILE
BT都好似會經C去D

會的嗎?
真心唔知咁計法

可能唔同既BT程式唔同做法掛
我用bittorrent

但我bt個陣 唔覺c drive容量會少咗
而且睇工作管理員 係得bt緊既drive有高usage

我今晚試真D再覆

到底呢個講法係幾時同邊度傳出嚟
定係以前真係有套咁嘅垃圾

真的嗎 仲bottleneck
隻隻game吃cpu / gpu 都唔同
1440p打上 bottleneck 已經落左去gpu

我用Qbittorrent 都唔會攪個driver 直接load target hdd

咪搞笑
睇親個個對比avg fps多唔會多超過3fps
買呢d3xxx ram真係曬9氣
仲要因為咁換板真係多餘

邊有咁少

打機嘅話洗乜上i7唔i7
打機順都係求fps
最影響fps都係關張display card事
你12000升17000 all in落display card升2080ti到
一定順過升乜9700同ram

呢d test要睇埋用咩顯示卡
如果用1060個d 可以直接上一頁

其實2080用650w牛夠唔夠穩陣嘅係咪用750w好啲？

頂盡都係10左右
但唔會係%

顯卡越高階分別越大阿
依家樓主要砌2080
當然有得用高D就用高D

$17000 用9400f+2080Ti in 4k gaming 個提昇都幾多下

睇樓主玩咩resolution and hz
1080p 144hz cpu/ram/顯示卡 食晒

樓主上手係7500+1066
我估係昇級左mon 先唔夠行換機呱

Toshiba 3TB係伏黎? 容易壞?

Toshiba MG04ACA400N 4TB Enterprise 7200rpm 128MB SATA III 企業級 HDD
Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD

樓主玩2k 144

DT01ACA300 睇code 你再拎去google 基本都查到個壞件百分率

我都想知 8700+2080 650w牛夠唔夠?

2k 144 咩game 為主

夠呀

3a大作 無講特別玩咩game

查左

3a大件 2k 穩60
144就唔洗諗啦

特效唔開太高應該得
有90-100fps應好順了

90-100 除非用g syn 其實玩落不如鎖60穩定

唔知你
我自己用144hz mon 90-100fps無g sync都順過鎖60 操作有明顯分別

咁應該係隻mon的分別

最近打division 2 唔開v syn fps 係90 上下 但玩落唔夠開v syn 鎖60順
mon 用full hd plasma 電視機

如果係2080ti 3200同3600差別大？都係8x2

3200vs 3600 當然唔大
2666 vs 3200/3600 會大d

v sync 個input 會大咗架喎

拎黎BT 用邊隻好?

Toshiba MD04ACA400 4TB 7200rpm 128MB 3.5 Inch HDD
Toshiba MG04ACA400N 4TB Enterprise 7200rpm 128MB SATA III 企業級 HDD

終於追哂post
我不如再講下我部舊機
7500
b250
1066
3000 16gb ram
sm961 256gb
wd 1tb
砌部新機主要係打機
3a大作為主
2k 144
希望有80-100fps

12k list 夠玩 9400f +2080

同埋我見好多巴絲都有唔既建議
有啲話ram唔使畀咁多錢
有啲話畀多啲錢買ram
8700同9700k都有
我試下整咗條list

i7-9700k
asrock z390 phantom 4
msi rtx 2080 gaming x trio
g.skill trident z royal 3000 8gb x 2
samsung 970 evo plus 500gb
toshiba 2tb hdd
corsair rm750x
phanteks p600s
be quiet pure rock
$16478

ok wo

巴打 你買左2K MON??

個陣砌7500冇諗過玩2k
點知砌完冇耐個mon壞咗
就買咗隻2k mon

係唔係趕住用
唔係就可以等7月 Zen 2 出再決定

邊隻2K MON 比個型號黎

EVO 970 PLUS 係唔錯
唯一唔好聽講就係會熱左DD
你去買返條果D SSD散熱
有信仰就買EK既

冇既去TAOBAO一條就得啦

咁樣?? 我都想跟你

塊版 suggest 你買gigabyte aorus elite z390 $1300 得jumbo 有貨

一模一樣

唔急
暫時都仲玩到

AOC AGON AG322QC4

ram專3200c16,唔要royal

唔急等amd 成set 好似爽d 喎

咩牌子都得
技嘉永世不再錄用
佢啲板連壞2次

又一個受害者

可以解釋下嗎？

巴打都係？

都可以既
不過打機好唔爽

royal 又貴，得個樣，拎d錢用好少少條ram啦

好多人中過伏

呢條得唔得?

Corsair Vengeance® LPX 16GB (2x8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit - Red (CMK16GX4M2B3200C16R)

好貴

我都係用返8700+2080+2666RAM 用 144HZ 1080P AOC - AG322FCX

舊時技嘉真心好用耐用
近3 4年真心垃圾
我作為giga fans 都要棄佢
己壞兩塊gaming 版

唔好屎忽痕換2k 144

2K MON 睇唔到AV

why 2k 睇唔到AV

我都唔知 2K MON 睇唔睇到 會唔會起格

唔止一舊
不足2kg
上次寄左140幾蚊港紙

我寄電話過去都係7x 蚊 display card 重太多

明解

步兵咪會起格

如果只計打機，同你一開頭嘅12000蚊list冇乜分別，但貴左30%有多，自己諗啦